【集中討論】日本偶像界ISIS： 須藤凜凜花（2）道歉大會

幾張圖解釋曬所有事。

須藤凜凜花，本來係nmb48嘅明日之星。近年受到公司大力栽培，做過單獨center，以哲學迷做賣點，曾經公開聲稱自己係處女。今屆總選得到大量fans賣腎捧佢上20位，仲整咗自動投票機同software，為求以最短時間投最多票。

總選當日，正當大家為佢上咗廿幾名而高興，佢係台上面發表結婚宣言。原因係八卦雜誌周刊文春影到佢同一個43歲嘅醫療工作者出入同一住宅，而雜誌未報導，佢就自己上台自爆結婚。

全場O曬咀，小巴慢駛急停。

同隊成員以為佢講緊笑，尖叫講恭喜。

相關圖片其實不足以證實佢犯禁，不過佢本人自爆，以及事務所已證實係真。值得注意嘅係，48團有規矩唔可以戀愛，而總選舉係48團最受人關注嘅活動。雖然曾經有唔少人犯禁，但從來冇人敢理直氣壯講到自己冇問題咁。以前嘅人曾經剃頭、道歉、唔回應扮死狗或者默默離團。其中包括巴打至愛嘅三上悠亞，亦從未試過在藉時落公司面。

NMB48團大家姐山本彩現場直播，聽到面都青埋，一頭霧水。後來更為此道歉，以及為佢講好說話。

AKB48元成員大島優子，曾經拎過兩次總選舉第一位，係AKB最出名嘅代表人物之一。聽到佢係總選舉公開話結婚，表示自己心情同佢頂帽寫住嘅「fuck」字一樣。

翌日，須藤凜凜花穿上「DAMN」字t shirt。

稍後時間，AKB48另一元成員小嶋陽菜（同樣係著名代表人物），係Twitter上暗諷Damn字一事：「近排聽開Damn呢隻碟」。

雖然有人質疑佢影響力低，以及AKB48近年國民關注度下跌，此事仍然登上各大報章頭版。

呢位偶像界恐怖份子已開記招，一陣再講。

留名跟進

事後道歉大會：

1. 山本彩
2. 大島優子
3. 高橋朱里

教母

吉本黑勢力，用盡方法打壓批評須藤嘅人。

唔只反須藤仲要反埋吉本

吉本係黑社會係雞係公廁係肉便器

重點：
一年半以前母親生日上認識，去年底開始交往
沒有懷孕。對方表示畢業了就會求婚。
yasusu曾經提議八婆留下，八婆自己意在畢業
畢業後會繼續從事藝人的工作，也會朝著哲學家的夢想努力

須藤凜々花6月21日已經會見記者。
她將會從 NMB 畢業，畢業日期未定，而總製作人秋元康先生曾經提出挽留。

有關八婆的對象，是1年半前以一見鍾情方式展開，家庭成員們也默許二人。

今年男方提出畢業後我們就結婚吧的求婚，她表示忍耐著的戀愛並不能稱為戀愛。

二人現在婚期未定，りりぽん亦沒有懷孕。

疑點： 對方接受雜誌訪問，表示冇出街拍拖，感情在公寓內培育出來。又話二人只係朋友。

禁室塔慾

支持青bro~ 推推

肉便器

上個post link漏貼

【集中討論】日本偶像界ISIS： 須藤凜凜花（20歲）

由男方角度睇其實成件事好勵志

就咁算架啦?
佢冇諗過出黎開返個道歉大會?

一直潛水 lm先
屌你老母008 屌你老母吉本 屌你老母肥秋
咁嘅仆街都可以留喺藝能界
真係成個日本idol界比你搞彎哂

想知如果彩姐而家畢業 係咪都係要留起吉本定點
太耐冇追48唔熟事務所d野

不嬲都係做錯嗰個唔洗道歉,無做錯嗰D先要道歉㗎啦,你睇吓周子瑜

日刊SPORTS都有報導

嗰日自殺式襲擊嗰下又話唔走, 而家潛咗幾日水就突然寫封信話走
即係佢本人唔想走但而家班大佬傾掂數逼佢走?

飯的各位、AKB Group關係著的大家，

這一次、讓大家擔心真是非常對不起。

我作為選秀一期生進入NMB48、在這裡活動所帶給我的、有飯的溫柔、成員們還有士大夫的溫柔，觸碰到了炙熱的夢想、是大家教給我「生」的美好。

喜歡一個人的感覺，在我進入這個團體的時候並不知道。但是，有了實際上去喜歡一個人的感情之後，在自己的心中，這份感情，和對於這個團體的情感，都是想要去好好珍惜的。也覺得這是在背叛著給予我應援的所有人，在心中一直矛盾著。

在矛盾之中，這兩邊都是認真的去對待的。我，對於須藤凜々花來說，是想要從自己的口中，準準確確地告訴大家的。被認為這是為所欲為也是自然的。但是，為了不讓報導搶先，想要從自己的口中告訴支持著我的大家這件事，才會選擇總選舉這個場合。

再一次，飯的各位，還有AKB Group關係者的大家，這一次引起騷亂，真的非常抱歉。
傷害了應援我的各位，滿滿都是愧疚和抱歉。

感謝養育了我的飯的各位，感謝成員的大家、士大夫的大家，還有感謝這個團體。

今後我也會做著自己，絕對不會放棄與飯的各位一起追逐的夢想，想要在自己的人生中，儘量在大家的視線中繼續去實現夢想。

2017年6月21日
須藤凜々花

仆街啦, 除咗總選現場明明大把時間同場地被你講你都唔撚講, 到就快被人爆你先坦白, 即係冇文春就keep住做人妻偶像

咁不嬲呢啲嘢無人爆我地就唔知當無咖啦

008照常參加6.24個別握手會

叫埋佢老公一齊出席啦

條仔走數未

LM

條仔唔肯娶會唔會有人/有幾多肯幫手接盤

快撚啲躝

原本文春就係總選完果晚爆008大獲,結果佢搶先自爆諗住無咁傷啊麻)

008表示: 在有許多前輩們的總選舉這樣神聖的舞台上"潑冷水"(水を差す)的言詞感到抱歉(低頭)，不過想成為哲學家的她、也發表了"對偶像的人生沒有後悔"、"在戀愛禁止規定下、可以忍耐的戀愛不是戀愛"等獨特價值觀<<<者係講得仆街D 佢想講就咁啪啪啪都無感情 點算係戀愛呢?

根本依家屌嘅唔係男方

將來實狂上綜藝出書爆大獲消費akb nmb
fat fat

再一次，飯的各位，還有AKB Group關係者的大家，這一次引起騷亂，真的非常抱歉。
傷害了應援我的各位，滿滿都是愧疚和抱歉。

ON撚9
明明星期日到而家大把時間俾你講呢幾句野你唔講
要優子朱里食哂死貓照哂肺先至經傳媒登篇文章出來
都唔知你係真心感到愧疚定係純粹hae9所有人

"在戀愛禁止規定下、可以忍耐的戀愛不是戀愛"
擺明摑成個48g一巴多過真心愧疚啦

無恥到
用哲學做包裝試圖將歪理說成是真理

佢班真飯記者會之後有冇𨍭軚

好正，話係ske既話會打柒佢

我想知佢讀咩哲學讀到咁撚冇邏輯

中二病就中二病啦
哲學

ゴリ推し到厚面皮到癲呀喂

由頭到尾條友講d野不嬲都係鳩吹當秘訯架啦
係營運呀，佢巴結果個見城徹呀，佢d fans呀，係咁吹捧佢打造個「哲學idol」出黎

都係果句，真係唔明某d難波飯仲點會撐得落呢條友

空降落黎nmb就攬哂d資源係身捧佢做ace
佢就背後係度放火燒後欄，同仔仔玩禁室培慾
比人踢爆就結婚唔撈，借你地過橋賺哂知名度就轉做藝人搵真銀

醒下啦

d飯夠賤 鐘意埋d bitch又要同你講咩

Bitch偶像

唔係個個睇偶像都咁真心投入感情咖嘛

巴結完見城徹就出書冠番
大把難波四天王既飯都唔撚鋸好耐
而家出埋事都仲撐得落

下e家係人格問題喎ching

拍左拖仲要收兵既概念

反過黎咁撚
最投入感情既唔係比人呃完連最後篇野都疑點重重都祝福佢既人咩
それ～でも～好きだよ～

你咪以為你有avex保你，因住要道歉

[從何說起好]須藤凜凜花

呢個樓主就真係真飯啦

其實一直都唔明
scanner投票已經有咗好多年
點解今年先多人講

巧合有人報

竊書不能算偷

你地咪咁啦
逼到撐佢啲人落唔到台架喇

點會落唔到
可能d飯而家會覺得佢尋日記者會d野有人教佢講呢

駁唔到

盲撐覺得佢無做錯同知道係有問題但
我無所謂係兩回事嚟, 總有人睇藝能人唔睇人格
點樣看待藝能人呢啲個人取向嚟咖啫。

放長雙眼睇隻008臭雞畢咗業可以紅幾耐
初初佢或者可以靠消費akb/nmb去上位 個個都記得佢係"爆彈娘"

佢既定位只能係女版坂上忍——有固定節目、靠講野出位去上位、但形象極乞人憎（討厭男性藝能人排行榜佢同川谷繪音一齊排頭幾位 ）

呢樣真
難為班真係落手落腳打天下既 MB

應該今日即刻躝既人仲可以用卒業名義係度磨多幾個月
一個本黎係未來既西仲七海反而今日就卒業公演
得啖笑

同期其他團既d2都升格正式MB
呢點難怪又灰心既 又要顧讀書個啲
係彩plus搭左火箭

008同七海都係迷路彩揀既人

迷路簡彩哥抽

明明可以等文春爆完係其他地方宣佈畢業同結婚 可以將對group既傷害力減到最低 心機女呢啲行為根本自撚私 多謝佢令nmb更出名
咁我都祝佢同老公仔白頭到老 係呢行大紅大紫啦

lm

明知有問題但無所謂咪盲撐既一種囉
而家唁止係人格問題 仲係佢傷害哂好多無辜既人
即係佢傷害既人唔關你事 人格有問題又話唔care
之後就扮清高話無所謂 顯得你自我中心咋
影響到你就話有所謂 無影響就殺人放火其實都冇所謂
你仲好意思大聲講出黎果下好撚野

今次鬧佢咁多 我都唔好意思
希望再有機會下次祝佢新婚快樂

新post lm

如果佢做既野有問題我就要好care 的話咁依個世界我咪好多野要care

咪講左, 呢啲個人取向嚟, 總有人係咁。我只係講話係有呢類人存在。

但你會唔會走入一個好多人care既post入去講話唔care吖？？？？

唔係一句個人取向大撚哂架師傅
唔怪得香港咁多廢老撐政府撐差佬囉
個人取向黎咋嘛 唔屌得架？

有話唔比你屌咩? 我只係講話係有呢類人存在。

多謝你入黎做教授 咁呢個世界乜撚野人都有真係唔係你講我地都唔知

咁上面係有人話唔明喎

仆街
依家先話卒業
仲諗住之後都大把花生

我竊書。。竊書又怎麼能說是偷呢？

好きだよ⤴︎

令人心痛

人哋企緊C個陣，你係屋企食緊屎咋八婆

咪又係比人收左皮道歉 後台硬大晒
食屎啦本業禁例都唔守 搞臭晒成行

008 都好無恥
唔係唔比你拍拖，理撚得你做雞
唔該你唔尊重下同行，尊重下工作
收埋d, 宜家公然違規，但好似咩內疚都無
你睇下果時指原，光頭，手越都扮死狗，喊哂口，交足戲啦
佢就大撚哂咁，仲用所謂哲學包裝佢的唔尊重（我無話佢拍拖錯，只係佢令到團入面要堅持野，已經無左）
可憐我彩，畢業肯定又再推遲
仲有我極有理由相信，佢畢業之後會不停消費呢件事，不停咁傷害團體。我講緊係十年廿年咁消費。就算48收左皮都一樣消費
佢= 史上idol 最爆結婚宣言，大量頭條藝人！

好失望！
決定棄推48
只推46同單支持彩

轉推46唔洗搵008過橋既

幾好笑

岩尾さん:
節目裡說「我心中的想法和大島桑那頂帽子是一樣的，在那種場合發表結婚會讓人覺得是好事的只有指原」（他是吉本藝人）
[指原拿了三連霸，以高票差取勝，該做的事情都做了，那麼接下來要結婚了能有資格說這種話的只有指原吧]

因為文春當晚就要爆

文春唔爆佢點會諗住爆 佢係被迫出黎自爆

講到自己好偉大咁

你放心，條8婆以後做藝人大把機會提番呢件事

来自：NMB48劇場支配人
2017-06-22 14:00:46
先週末のAKB48総選挙にてNMB48メンバーにご投票いただきました皆様
在上周末的AKB48总选举中给NMB48成员的各位
テレビやパブリックビューイングなどでご覧いただきました皆様
あらためて総選挙へのご参加につきまして御礼申し上げます。
观看电视和大屏幕的各位
再一次感谢你们参加这次总选举そして須藤凜々花、NMB48に関しましてご心配をおかけしており申し訳ございません。
然后关于須藤凜々花、关于NMB48寄予担心、真的是非常抱歉，
結婚発表に関しましては、ご声援、ご批判、多くのご意見をいただいております。
关于结婚发表、声援、批判、得到了很多意见。
勿論、様々なご意見があることも承知の上で、素直に気持ちを伝えたいという彼女の決断であり時期は未定でありますが、NMB48卒業の意志を示しております。
当然、这是在她在理解了各种各样的意见之后、还是想要直接的传达出自己的心情的决断
虽然没有决定时间、还是表示出了要从NMB48中毕业的意思。ドラフト会議で指名を受けて加入して約4年、NMB48に対して、真摯に向き合いながらグループを盛り上げようと頑張っている彼女に嘘偽りはないと側にいて、私自身感じております。最終活動日まではメンバーとして活動していくことを支配人として支えて参ります。
从选秀会议中被指名加入大约4年、
对于NMB48、她是真诚的对待着
也想要使整个团队气势高涨起来而努力着
她并没有说谎
这是身在她身边的感受。
身为支配人、会支持着她直到最终活动日为止会作为成员活动。
よろしくお願いいたします。
请多多指教了NMB48劇場支配人

同山本彩講既一樣，即係佢畢業就算了

E家就係講緊正常出書會大家都知

但係文春今次係落書之前爆 會唔會都通知? 就係個疑點

佢總選之前已經影晒榴槤暗示, 但好似今日先出書

榴槤張相係佢自爆之後先至有
之前張相係章魚燒

同時期宣布畢業

008: 有版面有大頭有電視報導

麻友友：...........

同人唔同命

橙牙

殺人放火金腰帶呀 宜家nmb除左山本彩應該無乜mb畢左業可以撈得好過008

008 走左山本彩邊有得畢業

已經想像到第時佢畢業後有幾好撈
條女上節目識講嘢，識搞氣氛搞笑
又有大公司背後撐腰，有知名度，有話題
隨時山本彩都唔夠佢嚟

彩姐最近留長髮
佢因乜事留長？
利申：長髮控
唔想佢再剪短

做番女人

008光榮畢業，勇敢追尋真愛
係咪仲有條友畢業，乜水黎？

上年開始駁髮
間唔時長下短下
慢慢就留番長
利申：短髮派同埋歐派

我屌你老母呀撚撚八
我條女畢業都比你搶撚哂D資源

夠唔夠吉本鬥

支配人都咁講野~成件事真係好撚合理~真誠~冇呃大家!

仲唔快D多謝008大佬~老闆龍頭大佬都支持啦!!~
以後大家可以盡情爆喇喂~ 要上位係咁架啦

到時候請哂大家黎飲~一定要黎恭喜我呀

點解上面推彩姐位手足講既野同呢位推彩姐既手足講d野差咁遠

連登不嬲個個都唔係首推AC名嗰個㗎啦,即係好似生駒巴首推有耳咁

神7眾人畢業，麻友版面最少

aks唔係都好神通廣大咩？好似電通果d，唔明點解下下做野都好似俾吉本揸住春代咁

－作為選擇應該還有NMB劇場，但是為了讓更多人知道所以還是選了總選舉？
須藤 總選舉是非常特別的活動，是和飯們一起打造起來的活動。所以雖然我想我個人的私事會潑上一盆冷水，但無論如何我還是想講，所以決定在那個場合上講了。

e句說話真係bitch到一個極點....痴撚線
"我知我咁做係仆街 但係我想講咪講囉"

吉本又然 008又然

不要再說了

好似一直都係真髮

反了反了

真係多撚謝晒

Twitter

山本彩 @SayakaNeon
バイキング終わりました！
Viking結束了！

苦手な鰻を食べてい
初めて美味しいと思えて感動(ToT)
吃了苦手的鰻魚
第一次覺得好吃好感動(ToT)

そして、エクステ付けたけど
あかん、切りたい:(←あぁぅああ
然後、雖然接了髮
不行、好想剪掉:(←啊啊嗚啊啊

#バイキング
#Viking

不過我都記錯
15年概事，唔係上年

never lucky

全盛期神7の中で最弱扱い
AKBの次世代エースの称号を指原に取られる
総選挙でも指原に負け続ける
自身の卒業発表前に結婚発表する奴が出てきて、話題にならない
AKB全盛期神7中被当成最弱的一个
AKB次世代ACE的称号被指原莉乃抢走
总选举中也一直输给指原莉乃
在自己宣布毕业前出现了宣布结婚的家伙，上头条失败

努力既人一定有回報

吉本同sony合謀,迫害禾AKS

咪又係肥秋既

佢護主咬優子咬得好爽喎

之前仲同prr合作得咁開心
宜家

我覺得佢好似抽008水多d

hahahahahahahahaha
笑死人呀
人無恥便無敵

點會神七最弱啊

008如果玩多年總選,佢得票將會係689或者759票

我都覺得另有其人

who?

出黎啦船木

神七

馬神,你認錯人啦

佢係諗主召喚船木出黎講虎牙呀嘛

佢定位就係週圍咬人

原來我攪錯,對唔住

寧得罪吉本莫得罪馬神

吓，虎牙雖然跌得快，但係最具代表性成員喎

板野係垃圾喎清

咁認真講神7最弱 係數得出 但係我都唔願意講 個人情感上唔會想黑佢

出黎啦馬神

都有人講人話

秋元康你幾時仆街死⁉️

下個月睇埋青森tour先

跟‼️

依家都未算最大獲，佢畢業後周圍上節目出書玩爆料先傷， 最嚴重連紅白都無得上就g9g

幾型
鐘意結婚
同大家分享有咩問題

Miru堅然

禁止戀愛呢條例根本戇鳩

禁止戀愛呢條例根本戇鳩
不過揀總選講出嚟就的確有問題
10年後發生可能唔同

法國生狗好似唔係mary

isis
[sodas]

我諗 e個星期都已經討論左5,6次
我都已經懶解釋

依家愈睇愈恐怖 條女到底有咩後台咁把炮
我淨係覺得AKB好慘 俾佢一鋪撓起

須藤凜々花 2017/3/22 SHOWROOMより

スクランブルエッグ編集長 @s_egg

須藤凜々花「ヲタに大金使わせるな？ それは大金使った人が言ってください。
批判する人はお金を使わないって言ってました。それは自己責任で。それはヲタ活なんで。
お金の使い道は人の夢に投資してるんですよ。見返りのないにかかわらずそれが愛じゃないですか」
21:27 - 2017年3月22日

無使錢落去嘅唔准批評

AKS好肯定想叫E班人靜D啦 關你地撚事咩 鬧班金主

呢條女真係痴撚線，食壞個腦
個個都知背後全部都係錢
你使唔使大大力咁撕破個畫皮呀

另一邊廂，迷路ig有job接

講乜？有無人可以翻譯下

一野投左佢幾百票既飯而家會點諗呢

無投老咪柏木唔准話佢地

諗起開波有班不願面對ff條仔救左佢個cancer老母先以身相許話結婚
醒啦

女兒生性病母倍感安慰

你班人無俾錢就咪使旨意屌我

不得不承認
吉本和008 打了一埸很漂亮的仗

無回報嘅投資係愛嘅一種

都係個句
nmb個名聲點會無影響
起碼都傷敵一千，自損八百

好多傳銷保險倫敦金搵得多過我地全部人添
做人最緊要對得住自己良心

出麻雀app , 有沒人一齊玩

免費down

即down

笑到架架聲

笑死

聽日可能有人帶住頂fuck字帽搵佢握手

笑左 不過佢真係仲敢出黎握手先好野 聽日去握手會由其nmb既朋友 要小心被痴線佬無差別攻擊

日本人真係激進 一啲都唔和平理性非暴力

miru巴幾時攪番個愛本力

佔領幕張 正式啟動

我 戴耀庭 正柒頭
窮人追星 正仆街.jpg

人妻48

以為佢都要宣布結婚

優叔機器白痴
kcuf!!! 世人都誤會了

擺明係fuck佢架啦，你damn咩

感覺要結婚了

おめでとうっす

塚本回歸

有無翻譯？

须藤凛々花 りりぽん 握手行ってきた。
ちょっと元気ない。终始真颜。
自「结婚おめでとう」
须「ありがとう」
自「おめでとうって言っていいか分からないけど」
须「めっちゃ优しい…」
自「やめちゃうの？」
须「うん」
自「顽张ってね」

有冇人諗過單嘢秋元康有份

請問有冇翻譯

佢自己唔係都話問過秋元康咩

好似話秋元康有留佢

睇ptt隔離其實有個保安係後面
仲好似係特別多咗staff睇場

求翻譯

加強佢附近既保安咁好正常

話晒件事咁大爭議

希望無事啦

（渣翻）
對不起 我是個壞女生
真的非常非常感謝
一直以來以「各位為我而快樂」作為活著的價值進行藝能活動。感謝。
很寂寞。

今日仲繼續握果d簡直係鑽石級真飯

2017年6月28日(水)
開演：18:30〜
「目撃者」公演 松村芽久未 生誕祭
NMB48 チームＮ
出演メンバー

東由樹・市川美織・日下このみ・古賀成美・須藤凜々花・谷川愛梨・
内木志・林萌々香・堀詩音・松村芽久未・三田麻央・山尾梨奈・
山本彩加・石田優美・小嶋花梨・溝川実来

吉本真係想用到最後一秒
定諗住拖拖下冇人理就唔駛畢業

拖到沒人記得件事

真死忠 聽朋友講諗主去008條隊食下花生影下相都比佢d飯圍

又見到x孩子

仲未俾人捉番香港

你地既愛唔夠

播緊總選熟肉

好嘔心的女人

嘔咩心?明買明賣,笑貧不笑娼

娼

今時今日仲撐佢個啲，係咪打算等第時溝008個女？

008=陳雲

死忠飯=熱狗水泥隊

你班人都係網上食008

FB: 剛剛稍微看了一些日網討論
看到幾個留言說
没看到人 才看到五個人 ...等等
只能說活該囉~

ps 也是有人說 很心疼她 就是了

得5條友握手?

咁都關政治事，利申唔睇熱血班人咩事

比喻啫,大家都係邪教,不用分那麼細

nmb只係一班幫過我嘅契弟

008真係賤過狗

咪又係柒頭金毛老mk

撚撚花令我諗起legal high 第二季第一集又係講d 賤種idol 呃飯

之前見過有人post法庭戲啲截圖出來，100%match

2008年嘅櫻花花瓣

個個idol 都係呃飯架啦，不過佢太天真以為班毒撚會抱住只要你幸福快樂我地就啦開心 既態度，而事實班毒撚只係ff idol 係女朋友並唔係咁偉大

「哲學少女」的真實一面

須藤凜々花 (りりぽん)的結婚宣言，鬧得比想像中更大，就算平時沒關心48 Group的人，都趕過來湊熱鬧。但很多文章都停留在八卦層面，似乎沒探討到整件事的核心——為何這女孩有如此膽量，公言挑戰偶像這行的最大禁忌？

這就要從りりぽん本身的性格談起。

先戴一下頭盔，りりぽん冒起之時，我已差不多退坑，所以對於這女孩的認識未算太深，但她的突出個性，依然讓我難忘。她的定位是「哲學少女」，但並非那種把哲學家名言掛在嘴旁，卻不求甚解的中二病少女，而是真的對哲學有濃厚興趣，甚至公開表示將來的夢想，是成為哲學家。她推出過哲學書籍《人生を危険にさらせ!》(與他人合著)，足以證明她的實力，是48Group少數以智慧作賣點的成員。

但りりぽん跟世人眼中的哲學少女(書蟲？)形象，有著頗大出入。自從把長髮剪成短髮後，她的爽朗外表甚為搶眼，帶點天真傻氣的甜美笑容，吸引到不少飯支持。也許營運也覺得她是可造之材，在11單首次把她列為選拔成員後，12單《榴櫣少年》更立即把她放到C位(Center)，可見如何備受力捧。當時NMB48的 2 TOP是渡邊美優紀與山本彩，白間美瑠和矢倉楓子為了接班，鬥得火熱，後輩りりぽん此時以強敵姿態橫空降世，令形勢更為白熱化。

即使上位如此快，大家也對營運選她為C位甚為受落，因為《榴櫣少年》這歌的內容，跟りりぽん本身就很匹配。秋元康在歌詞中，描繪出一個口味古怪的少女，別的女生都愛蛋糕朱古力，她卻偏愛榴櫣，連挑男友都跟世間標準相距甚遠，沒人愛的剩男在她眼中，反而是獨一無二的男神。這種大膽反叛的女生，由王道偶像去演會欠缺說服力，りりぽん的特異性格，正好切合歌曲需要。

若以為哲學少女這函頭已夠出位，りりぽん的另一技能也許會嚇你一跳。她喜歡打日本麻雀！而且不是普通的喜歡，而是有實力開一個電視節目，邀請不同嘉賓上去打牌呢。該日麻節目名為《NMB48須藤凜々花の麻雀ガチバトル!》，漫畫家福本伸行和大魔王植田佳奈，也是座上客，喜歡日麻的人記得找來看看。

可是我對りりぽん最深刻的，並非以上種種，而是上年看NMB的紀錄片時，りりぽん擔任電影的旁白，在道頓堀的船上，一邊朗讀哲學名言，一邊以哲學角度去看偶像到底是甚麼。就這樣一路走，走到一個廢棄工場旁邊，電影就在這刻完結了。哲學與垃圾，兩種完全不同的符號，形成強烈對比。是否象徵著偶像無論多好多清純，結論都是大人世界用來賺錢的工具，最後殊途同歸，一樣被捨棄？那麼，りりぽん在總選台上的行動，正正是回應了電影的結尾，為這絕望真相提供一個全新的答案。

忽發奇想，假如早知台上80人中，會有一人宣佈婚訊，這人會是誰呢？應該就只有膽色與智慧兼備，敢於挑戰固有思維的哲學少女，才有這個本事，毫無迷茫地宣之於口吧。

姑勿論這次影響有多大，我不相信(至少不願相信)りりぽん是為了拖累隊友或48Group而說出這番話。之後的記者會，りりぽん應會作詳細交待，但傷害已造成，已很難憑一己之力扭轉世間觀感了。只好祝她能夠得到想要的幸福。

fb見到呢篇文，好嘔心

得啦好叻，眾人皆醉啦

Well佢講既所有野都係建立喺錯誤既基礎上面
如果係站在一個飯既立場
一係你就太撚蠢
一係你就太盲目
先會覺得佢無問題/要保佢

好想問下好X子是咪以前追smap個個

N年前見過同名既人係日本自由易個討論區到問買J家飛既嘢

睇呢條友飛卜好似全職追星咁